兩電一鐵工程師討論區

Engine仔想知多d到底兩電一鐵有幾好
以下開放討論
講下自己番工生活都好呀

1

留名

冇人出來分享下

留名睇行外人 學生哥鳩噏

利申 唔係員工

More

有offer?

做到engine級 我覺得係精英黎
普通平庸都係tech級

討論下姐

其實唔難

Ching engineer?

有曬3間?

前M S40留名

mtr請邊幾個discipline？

S40最好 有夜錢又有housing

好似M10級先等於政府工程師起薪點pt32
利申:剩係做過政府

都6~7皮啦

M10留名

點解要話你知

唔答都唔洗咁惡

冇兩電人出來以身說法

Push

認同....太低

識人由兩電轉入政府，佢話要減人工，但做左無半年就返左去舊公司兩電其實唔差，又易考牌

Mtr m10 5.5萬依家

計左housing 未

push

[/quote]

吾駛charter都e1

E1E2即係GE做左幾多年?

做五年就有得升e2, e1就睇運氣

吾係

有咩問就問

55k高喎

s40留名

s40有幾多

幾銀？

連埋GE train兩年？

Yes

港燈好做d定CLP好做d？

睇你什麼部門，上班下班時間會好有分別

CLP係咪好多都要返shift?

Project 會ot但發電不會

有幾惡做？聽聞clp唔使OT

唔係政府先難charter咩？

GE,AE ,E2 係咪每年加人工？分別幾多錢左右？

gbg 8, 9成人4:55分準時衝走

差少少有港燈offer，有冇人講下港燈

想知什麼

我想問下細電係兩電一鐵係擔當咩角色
係咪好大競爭？

是垃圾！完

吾你老母

二間既人工福利算不錯

點唔錯法 同MTR比邊邊好啲

MTR我估

講返工地點mtr好些少，但前途進升就兩電好些少

點解有人話intern 有2xk ?

鏗哥你都信

少去校園台
呢位嚴鈺明 咩人黎， 佢講野信唔過？

T&D, GEN 定project?
本身工作時間都幾好，不過最近新政策轉五天工作，如果你offer係gen嘅話

你做邊間公司

純粹假膠貪玩開下玩笑
各位 Ching 見笑了

好熟行情

今年個市好差，好難搵工？

睇Fresh grad post成班叫苦

consultant will always overtime work

早走

三號風球掛咗兩個鐘有船走

邊個睇住個plant

我係現役中電青山廠佬E2, 中電根本係 underpay, 好後悔當初無accept mtr offer
E2 新上先得30k多啲，到你捱到個 charter返黎升E1先得40k+, 我有 charter不如去政府做都至少50k啦，又要你有咁既 qualification, 但比唔起咁既價，班濕鳩 management都忽上腦
睇住啲老E1做到狗咁又無得走，真係好心up
後生既E2 E1走到就走，奈何我又未夠年資，見到港鐵政府有位都跳唔走

各位巴打有得揀都唔好入中電，盞自己比依間公司屌屎忽屌到鬆

gbg既巴打就莫問出處啦，喺度屌完啲老闆廢事相認

淨係operation & emergency team，gt入職唔會留喺plant

有冇細電巴打分享行情

mtr人工多好多咩

呢到話intern 都2xk, grad job 仲得了

MTR Intern 撚有2xk
吹得就吹
當年返SCL #1173&#1111

屌那星 膠 po 放過黎做乜鬼
想做鳩我都唔洗咁低莊

原來假架
估唔到mtr 請左D 咁既人

睇就知假啦, 香港公司intern點會有2xk
MTR GE就有

intern 八千幾咋ching

點先入到中電

中電圍威喂
淨係請自己人
唔係睇個人能力

正如上面講 管理層永遠都係管理層 Tech永遠都係tech
管理層唔會理tech,例如螺絲扭幾多Nm 條線放幾遠 用咩放 ter頭 佢會話依d你要自己睇 我唔會理
平時又唔中意踢波 用平日返工時間唔去義工

old seafood

唔係2年GT 一年AE 兩年E2 之後就CHARTER做E1咩？

CLP定HKE?

邊有咁筍

請番一半都無喎

邊洗咁多e 淨係用黎簽野 一對手夠啦

啱呀，請完班GT返黎，睇佢地個on99 training program都覺得哂大家時間，對佢地同公司都無幫助

講細電有冇機入？ 同大電 mech鬥係咪冇得玩？
讀緊city ece

有
Mtr 有coms,mcs,或者做op屎
CLP都有細電位
CLPE直情係細電公司
港燈就唔知

Clp 年年得一兩個
Emsd都有

training program真係呢 唔洗做 淨聽書 有錢收 爽

有無大電人講下
同埋係咪大部份都Kong U

今年好似poly比較多 唔sure

點難法?
之前做EMSD未見過有人charter唔到

grad e要入番長工好難 但我聽聞入到之後唔難charter

入番長工難，得一半左右
但入唔返長工都會薦你去考HKIE先走

你指兩年ge 再簽ae 2年
定直情ae簽perm ?

分開簽

in gt既位 啱啱好過3有冇得in

Emsd都有細電 ？

我想問依加大電同mech 邊個易d入兩電一鐵

細細聲話你知
今年CLP廿五個intern
得兩個細電 Mech 9/10個 civil 5/6個
environment都有三個
細電你預乞食架喇 一係你快手轉it
利申：MTR 細電 intern 同CLP frd WhatsApp緊

鐵就Mech會多少少 感覺上project多少少

大電得2間u有 mech有4間 自己諗

Project定Ops？

兩電一鐵員工,己辭職

兩電or一鐵?

Hd Me出黎係咪得技術員？ 如果top up的話有無機會有其他post請

想問BSE會唔會入到兩電 一鐵架？

兩電,都有大樓睇伙位..
一鐵,都係有大樓睇伙位

唔係好明，咁一年請多唔多BS既GT?

應該好少,
多數請EE ME多

BS撈其他啦,點解要撈兩電一鐵,
想撈兩電一鐵應該讀EE,ME

想撈mtr

做幾年出面考完牌返M記既Am位.

ece畢業， 依家mtr s40
相對其他公司，其實m記要好多細電，comms, afc, control, signalling, mcs

bse 做新線，不過都差唔多水尾. scl 完埋就收皮😅

好想入黎跟各位搵食

想問兩電一鐵請唔請poly transportation

[member]可能識你[ /member]

些GT男人多。
有無鬼打鬼，不和？

二電唔會請啦

巴打們點解我見有堆見習工程師要去YC上堂

scheme A既一part

認真講做工程一畢業就做兩電見識視野會好陝窄 預左做過世

勝在人工高同穩定

一鐵會好d？

兩電一鐵穩定前途，冇話邊個好，完左scheme A就去考政府，政府先係終極大佬

做過會易入啲?

mtr eng 一入職已經s40
大約25k咁上下

你咁講 電機 機械學生視野好低
本來就唔係淨係做power system, bs, railway
仲可以做control engineering, mcu, power electronic

唔係話易入d,只係唔會好似contractor 同consultant 係咁ot

係個範疇太專啫

ge 要依家train完兩年先s30....無左直上40好耐，不過通常4年內就上返40

而且40，25k係basic salary, 未計housing. 計埋一定過30k.

工時短？聽講係

電廠ae一般人工幾多

你肯定係ae?

Lm

香港個個都正係識得追本地大公司做
你講既我完全認同但係有幾多個會諗呢啲 呢啲field一係research institute一係startup再唔係就出國做tech firm
完全係脫離大部分香港人既著眼點
但係明明呢啲係全世界既trend
仲有robotics, energy materials, ic design, etc. 都係被嚴重低估

咩post?唔會開到甘低

tt係咁架 又唔駛你做 淨係玩，睇
clp tt基本上肯做升硬s2 假使6-7年內有埋degree
有咩唔好 肯捱幾年 坐得又穩 又公積金 做一世都得

有degree慢慢坐實有機會上G1 tim

同問 gpa幾多先有interview

地鐵請civil 主要做d乜? Mains多?

3.3 以上

HKE/CLP ?

無3.3 好多時連IN 的機會都無....

利申: 當年無interview 機會.......

兩電過3 ok啦, mtr唔知

second low 都in得啦

其實冇咩所謂
Btw 細電都冇前途，讀黎做咩？

GT高過唔係正常咩

小心，咁搞hkie可能唔認

學生諗法
不切實際

mtr 個 engineer assistance 點先有interview ?
apply 左2期都無interview

打鬼錯左
engineering associate 先岩

真

無錯

點解要咁自私？
點解唔可以係到問？

大家當交流下

親生仔玩意,外人好難入

整control野多，有排你整

成個輸配電網系統要搞
成個control system 咁大，你唔係諗住冇野做呱？
做operation 果邊又要shift
做mains果邊又要走call

做撚死你呀

Search key word "SCADA" 你就知做撚死你

你仲有幾耐先grad

中電E2 而家大概咩salary range

想問下大家知唔知港燈gt完training之後，有幾多人會續唔到約

除非好有問題，正常人一個既話唔會唔續你

聽過一個係幾年前，講緊係公司唔同佢簽perm，GT畢業簽佢一年合約後就完約

open loop ??
咁hd仔都得啦

冇auto-tuning都唔好叫control la師傅

電力公司我諗好多
fault detection, auto correct , metering system

傳聞以前會炒差唔多一半又係唔係真，我見好多舊post都咁寫

2年training 公司投放左好多資源，佢炒你都浪費錢，時間，一半呢幾年真係冇發生過

MTR 係要3年先上到s30

咁Training 期間通常點樣調部門做training
同埋project division嘅同事通常幾時先會攞到牌

喺到多謝師兄解答先

做acting真係好慘

2年trainee 時間表排好晒
1個月a部門,2 個月b部門,半個月c 部門 .... 最後6/9個月留係自己部門training
講緊MHKIE? 呢個唔清楚 你入去再問自己部門

完左training一定簽perm,除非你training時期表現太差

只係為左入去做，行完scheme簽perm有無限你幾時要做到MHKIE,唔charter做死一個post會唔會被炒？

大把人未charter

你地咩u咩科入黎個時咩gpa:
讀緊 n展都想入

m 記 細電位是咪好hea?

三大third hon

真心咩

Clp summer intern有無機會可以攞到return offer

m記四大類工作 overhead line / p way / comms / signalling已經有一半係細電野. 仲未計 mcs / afc, 細電hea....唔好玩啦老細

好似30-40K

唔該晒巴打

咁大的個range

做幾耐先上到E2嫁？拎30同40k係年資？

High dip仔有無機會入到去做？

返去讀多幾年書啦
細路仔

技術員

想問下不幸地要讀Top up唔想做技術員有機會？

可以考GE

唔知通常apply deadline 到有offer 可以幾耐

半年到啦

你講緊中電? 會咁耐嗎
巴打做過?

ys

屯門定咩centre ?
巴打介唔介意講

tm

我上網睇過青山同中電當兩間子公司黎
唔知係咪因為咁

入職in工 工程師係咪睇大學野多 DSE唔理

GE 見工睇個人表現，engineering 既思路
技術問題都佔一部分視乎公司

睇你談吐同埋對公司的了解夠唔夠
就算你first hon,都唔會加你分

人工待遇都差好遠，唔好報錯post

加油

感覺睇性格多 因為叫得你去in 大家都咁高咁大
佢問我d問題完全答唔到 最後都請
唔識唔緊要 肯學就得

Top up都係咁？定你有紙就得 interview造化咁解？

top up 都係學位，唔會歧視你，面試表現好就請

巴打你點答先

巴打你有學位但做技術員？

兩電一鐵除左鐵之外
做出邊仲好過做兩電

願聞其詳

你冇追post咩?
自己睇返晒咁多頁

點都係做客舒服，做consultant同subcon咪又會比客捽你
做客，氣都受少d

屌你真係垃圾
係咪啱啱畢業呀？

你閱讀理解拎U呀？
不如你入返去你老母個西到啦

詳詳詳.....詳你老母呀
自己重睇多次自己個POST

hec究竟點樣入
apply咗幾個位
連in既機會都無
ad一直係咁loop

唔明你屌乜，問下外面有乜咁好又唔得

問多句洗死咩，你唔比人地有第二個原因的咩？

呢個post都係你地係到屌自己公司，又唔代表外面唔會有同樣情況

「做出邊仲好過做兩電」的理由都唔具體，問多句都有人屌，自己唔答咪等人答，我又唔明點解唔問得？

你可能話自己理解咪得lo大學生。但係既然有人可以討論答下，我問又有乜問題？

咁你收檔啦
冇腦唔好入黎做2電1鐵

你連俾人撚狗既資格都冇

自己屌9 堆西老細，然後d性格同西老細一樣

Mtr tech 留名
我都想做工程師

巴打係咪知多d 內幕？
鐵每年請好少人，有邊個唔想入

有冇巴打係讀能源環境工程入到兩電
好驚黎緊會乞食

但上網睇到Clp有份係 assistant environmental officer
睇要求好似幾近自己讀個科
呢份入職幾多錢？

申請左咩職位？

巴打可嘗試，呢個職位唔係成日有

有in mtr,覺得睇你咩u 咩degree 先最重要，好黑暗

讀多d 書，學海無涯，學歷重要

最好gpa 要高，clp 好睇gpa,如果低連in 都冇得in 英文都好重要，練好英文

大家會簡機電定MTR

有得入emsd,一定入emsd,
人工無得輸

charter 入政府就肥肥

做個督察都fat fat la

份人懶 但落手做果d 野快上手
課外知識有興趣會睇好多
但一納入課程就覺得好難咁

報左top up 希望收我啦

巴打幾歲？

AA EIII果d
都有相關經驗同學位

做到公務員既話冇得輸

AA??

之前有個analysis assistant既位
做data analysis同埋小小programming skill
有巴打in咗

等interview 啦，唔會冇得 in,除非你讀果科同職位無關

AA既ad都落咗
其他位就一直loop ad
真係唔明點解

你咩科grad?

EE
單純對比下CLP
起碼都叫做有得in
唔通同HEC八字唔夾

有時好睇佢需唔需要你呢type人，有Ching入左港鐵但CLP連in都冇

明白，搵工都講'緣分'既
單睇job duties同requirements
CLP差得有段距離既位都有得in
HEC有即時可以上手既位就從來冇聲氣
心唸係咪有乜特殊嘢

咁師兄們覺得我應唔應該HD報佢個個計劃 博下機電請唔請做技術員再進修？無報到技工學徒

炒左勁多中層contract

m 記？

Or M記

英文呢樣野真係大敵

分配好時間讀英文

都好過英文好
gpa廢

見大部分工程既工面試用eng 同普通話

有無巴打知CLP入完紙申請等幾耐見
唔係廠個邊有無分別

Civil黎講 兩電 一鐵GE 難唔難入？

易入，但學到既野冇外面咁多

咩職位先

E2 ，深水埗
其實我上頁問過
想再問

通常俾自己友升先

順帶一提，M記好多position只係現職員工係內聯網有得apply而街外人無，唔同CLP所有位都open俾街內外人apply

聽講其實都係形式下
主要都係升自己友先

其實唔係所有都OPEN
有D都係INTERNAL RECUITMENT
坦白講 有D SENIOR你唔係親生仔好難PICKUP同FOLLOW番個傳統
我諗間間公司都係咁

一鐵既engine 好撚勁 一入就s40 我呢d g40拍埋做野都覺得唔好意思

S40 人工？

2017最新， 28K 起薪 54K max ,再加7k 起housing allowance , housing 年年跟人工同% 加. 13th pay+ 1-1.x 月bonus

咁兩電EII 人工福利又大概係點？見有幾個巴打有講過新界個間，香港島個間唔見有人講

咁似乎真係見都唔會見工咁濟喎
做下樣都唔洗?

咁高

知唔知M10 range?
M10路軌係唔係管一間廠？

38起跳

呢個係港島個間？前面有師兄話新界30-40?!

港島個間反而高d？

連登仔真係容易呃

港島追返左好耐

新界果間真心垃圾

你apply左乜post?

好奇mechan, electronic, electrical 係呢d 公司人工待遇有冇分別？

兩電一鐵呢d大公司冇，都係按薪級計

但入時就好睇你讀乜科

如果我想入Mtr做 佢承唔承認外國U 因為我無DSE

大家有無apply 7月個mtr trainee 呀？
有無回音 ？

MTR 7月有trainee咩？

有冇兩電既巴絲講下mech入兩電係做咩

維修發電機組

淨係做維修？

想問下clp同hec通常過左closing date 隔幾耐會通知interview? By phone or email? 而家好似石沉大海咁

補充返，我係apply engineer II and III
Closing date 差唔多完左成個月都無消息

Pish

我等左1個半用先有得in
正常佢寫6wk内有通知否則視為失敗

真係等成個半月？仲耐過政府
佢打俾你定email?

clp 洗唔洗返shift

想問清楚係等左個半月先通知你去in,定係通知你個半月後去in?

個半月多少少(肯定超左6wk)先打俾我話有得in. 但我呢個可能係special case都唔定， 唔sure

唔該巴打

祝好運
希望係入面見到你

巴打都係in engineer?interview難唔難

係入面做engineer

interview話易你都唔信啦
只能同你講be prepared

想問下巴打介唔介意講下入去果時嘅年資同做過咩類型嘅工

有幾special case?

睇部門

話到明6wk内通知，6wk後可以死心
咁6wk後都叫到通知咪special law
我都唔知咁樣有幾special
我只apply過1次

我係外面做左幾年野先入去做
只可以講我以前做既野同呢份有關

唔該巴打
而家唯有等多陣

你寫expected salary 幾多先，有幾年經驗apply 頂盡俾到25 k 到

25k咁低 GE都22喎

點會咁低呀，engineer grade喎

放心， clp唔會咁低

E2有無30

CLP 幾多？

自己參透下，雖然而家個薪級冇以前咁透明， 但用舊低果個估都幾準下

其實都無所謂，我想要in ja

親生仔既分別

想問下中電的升職
是否e3一定要由gt升? 可以由ae/ta升?

中電冇e3

Thx, 如果以e2為目標,我應該在clp apply什麼position?
利申: ta

其實想問咁多位師兄入兩電一鐵做嘅工程師係要讀咩major
利申咩都唔識，三大engine yr 1 😥

電機應該易入d, 但機械可以做既野會多d, 入唔到兩電一鐵都唔會乞米
電廠發電會請幾多機械佬, 但係外面d配電站啊, 控制中心, 電廠入面既電力配套都係電機
mtr聽講都係電機請多d
除非你肯定自己一定要入兩電一鐵, 唔係既話mech同civil係政府應該係最多位

九龍電力係傾向先搞掂內部調職先再收外面人
程序上超過一個月唔奇

等左5個星期了

巴打見咩部門E2 ?
最近CLPP 請既E2 唔係好多

ive hd EE 升讀 transportation systems engg 抵唔抵得過 ?
呢科好似八成讀大電野 ! 出路如何 ?

讀transportation systems engg
即是想入mtr ?
入mtr 即是imd 多數
p way ? power ? signalling ?
行車時間爆獲wor
識唔識處理?
peak hour 爆獲 攪極都整唔好
你係enginner 點攪? m20 壓落黎

點算 ? 大delay wor 上晒報

收警告信 食水飯 幾次 炒得

mtr 以前就好做
而家你睇一有delay 你facebook 幾多人屌
壓力大到
卑我選就做兩電

GBG有E3

究竟兩電既細電位多唔多？

唔多

mech入兩電係咪一定係番發電廠

唔一定，有其他唔同部門

申請嗰陣好似冇得揀佢安排

跟晒部門出job ad
ref no. 睇到個簡寫

Grad E好似冇講

Grad 就唔清楚 ，應該無指定
佢地預你job rotate 唔同部門實習

我指既係例如Engineer II 呢啲

新界定港島啊巴打

我在gbg做ta